---
title: "Convergence des véloroutes"
publishdate: 2019-09-10T16:23:23+02:00
author: "Hervé Laurent"
date: 2019-09-29
lieu: "Plusieurs départs"
horaire: horaire selon point de départ
tags:
  - balade
  - véloroute V81
  - véloroute vallée d'Ossau
  - vélotaf
  - Gan
  - Gelos
  - Laroin
  - Tarsacq
  - Nay
  - Baudreix
  - Artiguelouve
  - Narcastet
  - Rontignon
  - Mazères-Lezons
  - Pardies-Pietat
  - Jurançon
  - Billère
---

L'association « Pau à vélo » invite les élus et les habitants des communes traversées par les véloroutes et voies vertes de la région paloise à découvrir ou redécouvrir ces aménagements en les envisageant comme des voies de circulation alternatives dans les déplacements quotidiens.

<!--more-->

![](arrets.jpg)

Plusieurs lieux et heures de rendez-vous sont fixés de façon à attirer de nouveaux usagers sur ces voies apaisée. Des bénévoles de l'association « Pau à Vélo » guideront chacune des itinérances qui nous feront traverser des paysages variés, des endroits bucoliques parfois méconnus jusqu'au coeur vibrant de la ville.

{{< image src="plan.jpg" >}}

Nous  partagerons nos trucs et astuces d'usagers réguliers, porterons un nouveau regard sur notre environnement naturel proche, et découvrirons que le vélo peut être un sérieux concurrent à la voiture sur de nombreux itinéraires.

 **Les différents groupes convergeront** en direction d'un même point central pour arriver vers midi à Pau dans le quartier Saragosse, où nous rejoindrons la randonnée pédestre du collectif « Tête de Pioches ». Un **pot de convivialité et des animations** sont prévues sur place (exposition, musique...). Il vous est proposé de participer à un **pique-nique en mode auberge espagnole** (apportez un petit plat à partager) puis de prendre part à une sieste contée afin de reprendre des forces pour le chemin du retour. L'animation est **gratuite et ouverte à tout public.** 


Cette convergence des véloroutes a lieu à l'occasion de la Journée Nationale des [voies vertes] promue par l'AF3V. Elle cloturera la [Quinzaine du Développement Durable, coordonnée par Ecocène pour la ville de Pau][quinzaine].


Trois principales voies seront empruntées :

* **La véloroute V81** cheminant le long du gave de Pau
* **La voie verte de la vallée d'Ossau**, traversant les communes de Gan et Jurançon le long du ruisseau Neez
* Les aménagements cyclables palois créés le long du parcours du **Bus à Haut Niveau de Service FéBus**, entre le futur éco-quartier des Rives du Gave et les berges du ruisseau Ousse-des-Bois.



A l'écart du tumulte motorisé, sur des voies entièrement sécurisées, seul-e, en famille, entre amis, en « vélotaf », pour faire son marché ou se promener, **osons l'alternative vélo !**

<a href="affiche.jpg"><img src="affiche-small.jpg" alt="télécharger l'affiche" style="display:block;margin:0 auto;"/></a>


[quinzaine]: /agenda/2019/rue-carnot-aux-enfants/qdd19-prog.pdf
[voies vertes]: http://af3v.org/
